\input{preamble}

\begin{document}
    \includecourse

    \section{Notations asymptotiques}

    \subsection{Caractériser les fonctions suivantes en terme de notation $\theta$}

    \begin{itemize}
        \item $f( n ) = 4n^3+n$ 

        Pour un polynôme, $\theta$ correspond au plus haut degré. Donc $\theta( n^3 )$

        \item $f( n )=\frac{n( n+1 )}{2}$ 

        $\theta( n^2 )$

        \item $f( n )=n \cdot \log_2( n )$

        $\theta( n \cdot \log_2(n) )$
    \end{itemize}

    \subsection{Parmi les fonctions suivantes, quelles sont celles qui ont le même ordre
    de grandeur ?}

    $f_1$ est $\theta( n^3 )$. $f_2$ est $\theta( n^2 )$. $f_3$ est $\theta( n^3 )$. $f_4$ 
    est $\theta( n^3 )$.

    Donc $f_1, f_3,f_4$ ont le même ordre de grandeur.

    \subsection{En utilisant la définition de $\theta$ montrer que $f( n )+g( n )=\theta(
    \max( f( n ), g( n ) ))$}

    \begin{align*}
        \theta( \max( f( n ), g( n ) ) ) \iff& \exists c_1, c_2 \in \R, h \in \mathscr{F},
        \lim_{n \to +\infty} c_1 h ( n )\le \max( f( n ), g( n ) ) \le c_2 h( n )  \\
        \intertext{Si on pose $h( n )=f( n )+g( n )$, on a :}
        \iff& \exists c_1, c_2 \in \R,
        \lim_{n \to +\infty} c_1 ( f+g )( n ) \le \max( f( n ), g( n ) ) \le c_2 ( f+g)( n )\\
        \shortintertext{L'existence de $c_2$ est évidente. Il suffit de prendre $c_2=1$}
        \shortintertext{De plus, $\max( a,b ) \ge \frac{a+b}{2}$. On pose $c_1=\frac{1}{2}$}
    \end{align*}

    \section{Complexité}

    \subsection{Exprimer en fonction de $n$ le nombre de fois où est effectué \texttt{res +=
    c}. Ces deux méthodes ont-elle la même complexité ?}

    \texttt{repete1} a pour complexité $\theta( n^2 )$

     \texttt{repete2} a pour complexité $\theta( \sum_{k=0}^{n} k ) = \theta( \frac{n( n+1
     )}{2} ) = \theta( n^2 )$


     Ces méthodes ont la même complexité. En pratique, la deuxième sera tout de même plus
     rapide.

    \subsection{Compléter $P_1$ et $P_2$ et expliquer comment fonctionne ce tri. Calculer
    la complexité dans le pire et le meilleur des cas.}

    Ce tri, pour chaque indice, trouve le minimum dans le tableau. Il place alors ce
    minimum à l'indice actuel, et passe à l'indice suivant.

    $P_1$ : l'indice $i$ du tableau est valide

    $P_2$ : l'indice min correspond au plus petit élément connu du tableau entre $i$ et $n$
    
    Dans le meilleur des cas, la liste est déjà triée. On effectue $\frac{n( n+1 )}{2}$ 
    comparaisons, et 0 déplacements.

    Dans le pire des cas, la liste est inversement triée. On effectue $\frac{n( n+1 )}{2}$
    comparaisons, et $\frac{n( n+1 )}{2}$ déplacements.

    Dans les deux cas, la complexité est de $\theta( n^2 )$, mais l'un sera plus rapide
    que l'autre en pratique.

    \subsection{Calculer la complexité dans le pire des cas de la méthode
    \texttt{rechercheVite} du cours}

    $O( \log_2(n) )$
    
    \section{Validité}

    \subsection{Méthode \texttt{mystere}}

    \begin{itemize}
        \item Que vaut \texttt{mystere("Bonjour")} ?

        \texttt{ruojnoB}
        \item Donner $P_1, P_2$ et la post-condition. 

        $P_2$ : $i$ est augmenté 

        \item Calculer la complexité de cette méthode

        $\theta( n )$
    \end{itemize}

    \subsection{Compléter la méthode \texttt{palyndrome}}

    Voir fichier java

    \subsection{Calculer la complexité de la méthode \texttt{palyndrome}}

    $\theta( \frac{n}{2} ) = \theta( n )$

    \subsection{Trouver un exemple de mauvaise entrée pour \texttt{rechercheVite} modifié}

    \begin{verbatim}
        int[] t = { 1, 2, 3, 4, 5, 6 };
        System.out.println(rechercheVite(t, 0));
    \end{verbatim}
\end{document}
